岩洞拯救第13日】被困者虛弱不宜離開 中國救援隊長：潛水來回需11小時

泰國營救被困北部清萊府洞穴的12名青少年足球隊員及其教練，踏入第13日，當局繼續泵走洞內積水，希望被困隊員毋須潛水離開，但預計大雨將至，救援行動需與時間競賽。另外，醫護人員指他們的身體狀況虛弱，未知何時適合離開。

《衛報》報道，當局運來數以百計工業用水泵，加緊把由洞口至被困者位置長達4公里路程的積水抽走。在現場協助救援的北京平瀾公益基金會洞穴專家、中國救援隊隊長王英頡對《衛報》透露，雖然有一半路程可以徒步行走，但每名潛水員往返被困者位置都需時大約11小時，去程6小時，回程5小時。可見救援難度之高。

泰國當局希望把洞內第3洞室水位降至腰間，令無潛水經驗的被困隊員可以穿救身衣徒步離開，毋須冒險潛水。不過救援人員稱，未知何時可帶隊員及教練離開洞穴，另外不斷有水流入洞內，所以不知道水位何時會降至安全水平。

當局派醫護人員入洞內監察被困隊員健康，醫生報告指當中兩名少年及教練因營養不良致身體虛弱，所有人現時出洞的話會太危險，泰國海軍海豹隊開始運送氧氣入洞內，隊員估計被困13人會按健康狀況逐一出洞，並正學習使用潛水裝備，準備隨時潛水離開。

另外， 預計當地周末有大雨，當局要與時間競賽，希望大雨前能救出被困者，否則救援人員要冒着洪水入洞。泰國多派幾十人前往救援，澳洲亦增派人員協助救人。

（每日電訊報/衛報）
cctvb琴日話泰國嗰邊週末落大雨,落足一個星期 , 佢哋又虛弱 佢哋出返嚟真係要天時地利人和

我覺得佢地最後都會死曬係入面

你今晚番屋企全家都死曬係入面

唔係無可能， 見番都救唔到的例子有好多